{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_011827",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "소두도"
    },
    "text": "小斗島 (소두도)\n全羅南道麗水市南面斗羅里\\n\n1999年時点での小斗里島（ソドゥリド）の面積は0.19平方キロメートルで、人口は30人です。この島は海岸線が7.5キロメートルあり、最高地点は91メートルです。麗水市南面斗羅里に位置し、西方には大斗里島という主島があり、北には花台島と大横間島、東には小横間島、南には金金島などがあります。この島は形が小さく丸く、そのため小頭島とも呼ばれています。島の南海岸には集落が形成され、住民たちは農業と漁業の双方を行っています。麦やサツマイモなどの農産物のほか、カタクチイワシ、タコ、ウナギ、イワシ、カワハギなどの漁業や、アワビ、海苔、ワカメなどの養殖も盛んです。島では4月と10月に豊漁を祈る島祭りが行われています。この島は景観が美しく、周辺の島々とともに・・に含まれています。",
    "QA": [
        {
            "question": "小斗島はどこに位置していますか？",
            "answer": "小斗島は、全羅南道麗水市南面斗羅里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "小斗島の面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "1999年時点での小斗島の面積は0.19平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "小斗島の人口は何人ですか？",
            "answer": "1999年時点での小斗島の人口は30人です。"
        },
        {
            "question": "小斗島にはどのような主島がありますか？",
            "answer": "小斗島の西方には大斗里島があります。"
        },
        {
            "question": "小斗島の最高地点の標高は何メートルですか？",
            "answer": "小斗島の最高地点の標高は91メートルです。"
        },
        {
            "question": "小斗島の周囲にはどのような島々がありますか？",
            "answer": "小斗島の北には花台島と大横間島、東には小横間島、南には金金島などがあります。"
        },
        {
            "question": "小斗島の住民は何を行っていますか？",
            "answer": "小斗島の住民は農業と漁業の双方を行っています。"
        },
        {
            "question": "小斗島で盛んな農産物と漁業は何ですか？",
            "answer": "小斗島では麦やサツマイモなどの農産物のほか、カタクチイワシ、タコ、ウナギ、イワシ、カワハギなどの漁業も盛んです。"
        },
        {
            "question": "小斗島で盛んな養殖品は何ですか？",
            "answer": "小斗島ではアワビ、海苔、ワカメなどの養殖も盛んです。"
        },
        {
            "question": "小斗島で行われる島祭りはいつ行われますか？",
            "answer": "小斗島では4月と10月に豊漁を祈る島祭りが行われています。"
        },
        {
            "question": "小斗島は美しい景観がありますか？",
            "answer": "はい、小斗島は景観が美しく、周辺の島々とともに楽しむことができます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 264,
        "QA": 384
    }
}